Tal como foi referido na introdução deste documento, utilizaremos um \textit{\acs{Business Model Canvas}} para representarmos os principais aspetos monetários da \textit{MeiDash}:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=10cm]{Figures/D6/BMC.jpg}
\vspace*{2mm}
\caption{Representação Esquemática do \textit{Business Model Canvas} da \textit{MeiDash}.}
\label{fig:BMC}
\end{figure}

\subsection{Custos}
Relativamente aos custos, estes são divididos de acordo com o seu tipo, como por exemplo, custos fixos, que representam uma percentagem fixa dos custos gerais. Estes custos incluem:
\begin{itemize}
    \item Amortização;
    \item Depreciação;
    \item Seguros;
    \item Imposto sobre a propriedade (escritórios, \textit{headquarters});
    \item Salários;
    \item Utilitários (água, luz, telefone. Estes têm um custo variável mas, é amplamente fixo).
\end{itemize}\par
Contudo, existem também custos variáveis que variam proporcionalmente ao volume de bens ou serviços produzidos. Estes custos incluem servidores, hospedagem web, entre vários outros.

\subsection{Lucros}
O modelo económico da \textit{MeiDash} estabelece diferentes fontes de rendimento:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Subscrição \textit{premium}} - tal como foi referido no início do capítulo, a \textit{MeiDash} seguirá um \textbf{modelo \textit{\acs{freemium}}}, onde o plano gratuito abrange diversas funcionalidades da \textit{MeiDash}. Por outro lado, caso o utilizador pague uma taxa (pequena) mensal, terá acesso a certas características diferenciadoras (ausência de publicidade, estatísticas avançadas, mais \textit{slots} de associação de plataformas à \textit{MeiDash});
    
    \item \textbf{Anúncios} - Ao utilizar a aplicação, o utilizador (caso não tenha adquirido o modelo pago) terá uma experiência que contém publicidade;
    
    \item \textbf{Patrocinadores/Parcerias} - Apesar de ser difícil, numa fase inicial, a \textit{MeiDash} visa estabelecer parceiros de negócio tanto na área de \textit{streaming} como de \textit{gaming} com o propósito de alcançar maior público. Outra possibilidade seria integrar a nossa plataforma nos seus serviços. Para além disso, não descartamos a possibilidade de fechar contrato com patrocinadores.
\end{itemize}

\subsection{Margens}
Inicialmente, independentemente de existir ou não algum investimento extra (como por exemplo, um empréstimo), os nossos custos serão inevitavelmente superiores aos nossos lucros pois teremos de pagar infraestruturas, equipamentos, servidores, salários, etc. e não teremos lucros visto que a \textit{MeiDash} ainda não estará no mercado.\par
Quando a \textit{MeiDash} estiver disponível planeamos ver a reta dos lucros a subir rapidamente, sendo estes provenientes quer subscritores \textit{premium} ou de anúncios.

\subsection{\textit{Break-Even Point}}
\textit{Break-Even Point} refere-se ponto em que a receita total (vendas ou faturamento) é igual aos custos totais. Neste ponto, não há lucro ou perda - em outras palavras, estamos no ponto de equilíbrio.
Tendo em conta o referido na subsecção anterior (\hyperlink{subsection.8.1.3}{subsecção 8.1.3}) podemos afirmar que o \textit{break-even point} será alguns meses após o lançamento da \textit{MeiDash} e que, daí para a frente, iremos ver os lucros a aumentar cada vez mais.

\subsection{Valor económico da \textit{MeiDash}}
Sendo que o projeto segue um modelo \acs{freemium}, o objetivo principal é distribuir uma aplicação gratuita que abranja o maior número possível de utilizadores, pois como é esperado que a maior parte dos utilizadores não irá pagar pela subscrição \textit{premium}, é necessário atingir um número elevado de aderência para atrair o máximo possível de subscritores. Uma outra grande parte das receitas será proveniente de anúncios de parceiros e qualquer empresa que tenha interesse em publicitar na \textit{dashboard}, devido a querer atingir a nossa demografia de utilizadores.